# AVR-7star-astrology

<img src="images/img_0502.jpg" width="480" height="360">
<img src="images/img_0501.jpg" width="480" height="360"><br />

```
มิ.ย. 2551
ข้าพเจ้าได้จัดทำ "เครื่องพินิจจันทร์" นี้ขึ้น เพราะเป็นผู้ที่รักและหลงไหล
ในวิชาพยากรณ์เลขเจ็ดตัว นี่เป็นเครื่องมือที่ใช้ค้นหาวันเวลา ตามปฏิทินจันทรคติ
ของไทย แสดงผลเป็นภาษาไทย ทำงานบน microcontroller ATMEGA32 
โดยได้บรรจุปฏิทิน 150 ปี และสามารถคำนวนฤกษ์ยาม ได้ตามหลักวิชาพื้นฐานได้ถูกต้องตามตำรา

เนื่องจากการศึกษาหรือเรียนวิชาพยากรณ์เลขเจ็ดตัวนั้น ณ เวลานี้ ยังมีแค่บุคคลบางกลุ่มเท่านั้น
ที่พอจะมีทุนทรัพย์ในการซื้อเครื่องคอมพิวเตอร์ที่ทันสมัย หรือ notebook หรือ pocketPC
เพื่อช่วยคำนวนได้โดยง่าย สามารถเรียนรู้ได้เร็วขึ้นเพราะไม่ต้องเสียเวลาคำนวน

โดยทั่วไปแม้ว่าถ้าจะใช้ปฏิทิน ๑๐๐ ปีเทียบ ก็อาจจะเสียเวลา และมีความผิดพลาดสูงมาก
เพราะปฏิทินหลายเล่มที่พิมพ์ขายในท้องตลาด  ถูกตรวจสอบและพิสูจน์ทราบแล้วว่า
"บางวันไม่ตรงกับวันที่จริง"

เรื่องนี้เป็นปัญหาใหญ่ นอกจากจะเสียเวลา และมีโอกาสผิดพลาดแล้ว 
ยังทำให้ลดโอกาสแห่งการพัฒนาตนไปอีกด้วย

ข้าพเจ้าจึงคิดว่านี่คงเป็นการดี ถ้าหากมีเครื่องมือที่ราคาไม่แพง
และสามารถทำเองได้ เพื่อลดโอกาส ผิดพลาด และลดเวลาในการเรียนรู้ลงได้
```


# รายละเอียด
```
Compiler           : CodeVisionAVR C Compiler V1.25.8a Professional
microcontroller    : ATmega32L
Clock frequency    : 4.000000 MHz
```

# เมนูการทำงานต่างๆ
หน้าหลัง<br />
<img src="images/img_0480.jpg" width="480" height="360">
<img src="images/img_0481.jpg" width="480" height="360"><br />
เมนูทำงานต่างๆ <br />
<img src="images/img_0496.jpg" width="480" height="360">
<img src="images/img_0485.jpg" width="480" height="360"><br />
บอกวันเวลา ฤกษ์/ยาม/จังหวะยาม/วันพระ/ข้างขึ้น-แรม ฯลฯ ปฏิทิน 150 ปี และโยนหัวก้อยดิจิตอล :)<br />
<img src="images/img_0489.jpg" width="480" height="360">
<img src="images/img_0499.jpg" width="480" height="360"><br />
<img src="images/img_0488.jpg" width="480" height="360"><br />

```
เครื่องมือพินิจจันทร์นี้ ข้าพเจ้าตั้งใจทำ ด้วยความวิริยะ อุตสาหะ 
บัดนี้ได้เสร็จสิ้นเรียบร้อยแล้ว เพราะไม่อยากให้ความรู้ได้สิ้นไปตามตัวข้าพเจ้า
ข้าพเจ้าจึงขอมอบเครื่องมือนี้ ให้เป็นสมบัติ แด่สาธารณะ ให้เป็นเครื่องมือแด่
ผู้ที่สนใจในวิชาเลขเจ็ดตัว ได้ติดตัวไว้ใช้ ไว้ศึกษา ตรวจสอบ พิเคราะห์สืบไป
```

`TKVR`
